{
    "question": "Apa Itu Hak Dan Kewajiban ??? \r\n No Copas",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<h2>JAWABAN </h2><p>Kesimpulannya Sudah ada Di Bawah !</p><h3>KEWAJIBAN</h3><p><strong>Kewajiban</strong> Adalah sesuatu Yang Wajib Dilakukan Karena Kewajiban Adalah Tanggung Jawab Yang Sangat Besar Untuk Kita.Contoh Kewajiban Kita Yaitu Menyelesaikan Tugas Sekolah, Membahagiakan Orang tua Dan Melindungi Keluarga Kita.</p><p></p><h3>HAK</h3><p>Hak Adalah Sesuatu Yang Diterima Setelah Menjalankan Kewajiban,Contohnya Mendapat Raport Di Sekolah, Mendapatkan Perlindungan Dan</p><p>Mendapatkan Kehidupan Yang Layak.</p><p></p><h3>KESIMPULAN DARI JAWABAN DIATAS </h3><p>Kewajiban Dan Hak Harus Dilakukan Secara Seimbang Jika Tidak Akan Terjadi Perpecahan Atau Tawuran antar Bangsa Ataupun Negara.</p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2><h2>DETAIL JAWABAN </h2><p>Mata Pelajaran : <strong>PPKn</strong><strong> </strong></p><p>Kelas : <strong>IV / 4</strong><strong> </strong></p><p>Kata Kunci :<strong> Kesimpulan Kewajiban Dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Bab : <strong>4 - Kewajiban dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Kode Kategorisasi : <strong>4.4.10</strong><strong> </strong></p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<ul><li><strong>Kewajiban</strong> Adalah Sesuatu Yang Harus Dilakukan Sebagai Manusia Dan Merupakan Tanggung Jawab kita Contoh Sikap Yang Mencerminkan Kewajiban Adalah Menghormati Masyarakat Saat Menyampaikan Pendapat. </li><li><strong>Hak</strong><strong> </strong>Adalah Sesuatu Yang Memang Sudah Berhak Menjadi Miliki Manusia.Contoh Sikap Yang Mencerminkan Hak Adalah Mendapat Perlakuan baik dari Masyarakat.</li></ul><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 </h2><p>Mata Pelajaran : <strong>PPKn</strong><strong> </strong></p><p>Tingkat Pembelajaran : <strong>3</strong><strong> </strong></p><p>Kata Kunci Pembelajaran : <strong>Kewajiban Dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>S</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0</h2>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perbedaan-keberagaman-di-indonesia-adalah-355",
            "question": "Perbedaan keberagaman di Indonesia adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>keragaman,suku, adat, dan agama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>keberagaman di Indonesia, mulai dari keberagaman suku, keberagaman agama, keberagaman ras, dan juga keberagaman anggota golongan. Indonesia adalah negara kepulauan. Selain itu, kelompok suku bangsa ditandai dengan adanya kesamaan budaya, bahasa, agama, perilaku atau ciri-ciri biologis yang dimiliki</p><p></p><p></p><p><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>\u2764</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-yang-akan-diperoleh-manusia-jika-selalu-menanam-tumbuhan-adal-179",
            "question": "Hak yang akan diperoleh manusia jika selalu menanam tumbuhan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendapat lingkungan yang hijau/ banyak pepohonan, dapat hirup udara segar, mendapat lingkungan yang bersih</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>menyiram tanaman , memberi pupuk pada tanaman </h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>karena tumbuhan perlu itu semua </h3><p></p><h3>semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-kondisi-kewilayahan-negara-indonesia-sebagai-negara-kepulauan-271",
            "question": "11. Kondisi kewilayahan Negara Indonesia sebagai Negara kepulauan dapat membawa akibat negatif, yaitu...    A. Adanya keberagaman suku bangsa dan adat istiadat\r\nB. Sikap yang menganggap suku bangsanya yang paling baik\r\nC. Dapat menyebabkan terjadinya perpecahan bangsa (disintegrasi)\r\nD. Sering terjadinya konflik antarkelompok masyarakat akibat adanya perbedaan\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. dapat menyebabkan terjadinya perpecahan bangsa (disintegrasi) </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. dapat menyebabkan terjadinya perpecahan bangsa ( disintegrasi ) </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalau salah dan semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yg-di-ketahui-kebangkitan-nasional-215",
            "question": "Hal yg di ketahui \r\nkebangkitan nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebangkitan nasional adalah masa di mana Bangkitnya Rasa dan Semangat Persatuan, Kesatuan, dan Nasionalisme serta kesadaran untuk memperjuangkan Negaranya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-harus-membentuk-masyarakat-indonesia-yang-memiliki-to-671",
            "question": "Keberagaman harus membentuk masyarakat indonesia yang memiliki toleransi dan sikap saing menghargai oleh karena itu di perlukan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E. komitmen persatuan bangsa dalam keberagaman.\n</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kerukunan antarsuku, pemeluk agama, dan kelompok-kelompok sosial dapat dilakukan melalui dialog dan kerja sama dengan prinsip kebersamaan, kesetaraan, toleransi, dan saling menghormati.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "interiaksi-manusia-dengan-alam-yang-mempunyai-dampak-negarif-adal-923",
            "question": "Interiaksi manusia dengan alam yang mempunyai dampak negarif adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banjir karena saluran air yang terganggu oleh sampah, tanah longsor yang terjadi karena manusia sering menebang pohon di tanah yang landai, serta kebakaran hutan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-proklamasi-kemerdekaan-bagi-bangsa-indonesia-dilih-824",
            "question": "Jelaskan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia dilihat dari spek hukum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Aspek hukum, proklamasi merupakan pernyataan keputusan politik tertinggi bangsa Indonesia, untuk menghapus hukum kolonial diganti dengan hukum nasional yaitu, negara kesatuan Republik Indonesia. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga Membantu....</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "32-berikut-yang-bukan-merupakan-fungsi-musik-dalam-pementasan-pa-835",
            "question": "32. berikut yang bukan merupakan fungsi musik dalam pementasan pantomim adalah...    a. memperkuat suasana kemeriahan b. penguat gerakan pantomim\r\nc. membantu mewujudkan suasana\r\nd. penguat adegan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya </p><p><strong>A</strong></p><p></p><p>Maaf kalo slh </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebebasan-setiap-orang-dibatasi-oleh-hak-asasi-orang-lain-artiny-746",
            "question": "Kebebasan setiap orang dibatasi oleh hak asasi orang lain. artinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Artinya, hak asasi yang dimiliki manusia tidak bersifat bebas sebebas-bebasnya. ... Jika manusia melanggar batasan itu, maka manusia yang hak asasinya terlanggar akan secara otomatis tidak mendapat keadilan dan atau terugikan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga terbantu;) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-tentang-emisi-gas-berikut-1-964",
            "question": "Perhatikan pernyataan tentang emisi gas berikut!\r\n1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maksud mu apa bro gak da pertanyaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}